（嘉？三屠）中國反徵地示威 嘉興大暴動

就在中國共產黨一日慶祝建黨九十七週年前夕，在中共的誕生地之一浙江省嘉興市，卻發生反對政府強行徵地的示威事件。當地居民欲向有關當局陳情，不料民意未獲官方重視，反被層層警力阻擋在外，民眾憤而襲擊武警和特警，一度闖入政府大樓。
香港媒體報導，中共召開第一次全國代表大會所在地、被視為「中共聖地」的嘉興市，六月三十日發生罕見的反對徵地示威行動。在該市南湖區下轄、人口約兩萬五千人的「七星街道」（中國地方行政區劃），民眾因不滿當局針對「東塔路片區」五塊土地、涵蓋一四九九戶民宅和企業單位的嘉興市歷來最大規模徵收計畫，而包圍「七星街道辦事處」（簡稱街道辦、街辦），就不合理拆遷賠償問題向當局陳情。
然而，當局不僅漠視民眾訴求，還調派大批武警特警和公安特警築起防線，用盾牌阻止示威群眾越雷池一步。從上傳至「推特」及中國社群網站「微博」的照片和影片可看出，情緒激動的群眾開始向警方丟擲石頭、磚塊等物品，導致警方防線節節敗退、一度被攻破；群眾憤而衝入政府辦公大樓內，將大廳的指示牌、展示物品等全部推翻，場面凌亂。
政府大樓盡是奢華擺設
不僅如此，在當局增派警力控制現場前，民眾還逐一搜索辦公大樓內的各個房間，不料所見竟全是奢華擺設，包括在書記辦公室內發現床鋪、浴室，以及高爾夫球桿、高級工藝品等完善設備和物品，令要求當局正視土地徵收方式不公、過度犧牲基層利益等問題的民眾備覺諷刺。此事爆發後，中國媒體一概噤聲，對事件梗概和示威情形皆隻字未提，「微博」上的訊息也迅速被刪除。
一日，當地政府張貼公告，指稱此事涉及嚴重擾亂社會秩序，同時附上三名男子照片，要求涉案人士赴當地派出所自首，並鼓勵民眾舉報，否則將採取「強有力的措施」緝捕歸案。不過，這再度使民眾透過「推特」痛批，中共政府不公布事實真相、不反思己過，卻用暴力恐怖威懾民眾、企圖混淆是非。

建黨節前夕民眾衝擊嘉興市府 官方大肆抓捕抗議民眾

嘉兴民众抗拆迁，警民冲突后冲入政府大楼（《新闻时时报》2018年7月1日）

唔好咁開心住，而家嘅連登仔其實同共產黨一樣，想格硬收人棕地農地

點樣格硬?

支爆

啲棕地農地佢地用勞力努力得返黎

五毛狗都幾撚煩

開OT

打呀哈哈哈哈哈哈哈哈

下，唔用努力得返黎就可以收，呢個咪正正共產主義囉

普天之下, 莫非共土

比人收返 驚西咩
我大中國2025 人人有錢人人買樓
2025 中國製造

個個成日話要用收回土地條例徵地，跟住仲要預左同班大地產商打官司，咁都唔係格硬係乜

唔格硬就係要用自由市場方式傾數

你香港就話為左住屋而徵地
支那一樣係話為左發展而徵地架
兩個都係一樣，都係格硬黎

屠佢老母臭閪

依法收地都叫格硬, 五毛依法出糧叫乜?

共產黨都係依法收地

在該市南湖區下轄、人口約兩萬五千人的「七星街道」（中國地方行政區劃），民眾因不滿當局針對「東塔路片區」五塊土地、涵蓋一四九九戶民宅和企業單位的嘉興市歷來最大規模徵收計畫，而包圍「七星街道辦事處」（簡稱街道辦、街辦），就不合理拆遷賠償問題向當局陳情。

你識唔識字?

咁你點定義咩叫「不合理拆遷賠償」？

根據法例畀嘅錢就一定合理？
又或者，共產黨已經根據法例畀賠償，但d人覺得唔夠高咁又叫唔叫合理？

[url]究竟點解今時今日d人仲可以講緊cut丁權可以令香港多d樓 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
做咩棄post潛逃
俾人屌化左而家去人地post搵食？

根據法例畀嘅錢就一定合理, 否則即金屬違法違憲

個邊要講嘅都講晒
d人吹到咩收先收丁權再收丁地
我淨係問你，你收返丁權都2046，之後收完丁權再慢慢收丁地都打左幾次世界大戰喇
淨係咁樣問都無人答到喇

你咪慢慢永續抗爭，永續取消丁權囉

我同你講收丁地就搞掂，d人講埋d咩丁權唔公平 咁你咪慢慢糾纏公唔公平囉，糾纏完到下世人地d村民已經起多左幾間樓出黎賺錢

如果根據法例畀嘅錢就合理，咁共產黨咪合理囉

你都ON9, 而家大陸人就係講黨冇依法例賠償